【消委會】國產膠鑊鏟入油炸一分鐘即變形 特福酸性及酒精下釋出量超標

消費者委員會針對巿面上各式各樣膠鑊鏟測試，結果在 17 款測試的中式膠鑊鏟中，發現一款「JMJ」的鑊鏟，當鏟頭浸入熱油後一分鐘內已熱熔變形，和產品標示的溫度 220°C 不符。另外兩款「Gastro Max」及「Suncraft」尼龍中式鑊鏟測試後也出現輕微變形，不過仍然可用。而「意美廚」的鑊鏟在物料測試後出現起泡情況。「Daiso」樣本亦於測試後鏟頭物料輕微變色。

測試樣本包括17款中式膠鑊鏟，每個大約售價介乎 12 至 99 元不等，樣本購自百貨公司、超級巿場或生活用品店，除 2 款樣本沒有標示製造物料外，其餘均標示為尼龍、聚酰胺或聚醯胺塑料（polyamide）⋯⋯

家用一定唔會買膠囉

咁用咩?

木？

隻膠鑊鏟叫得JM9 你都唔好撚買啦